{
    "question": "Keberagaman harus membentuk masyarakat indonesia yang memiliki toleransi dan sikap saing menghargai oleh karena itu di perlukan",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>E. komitmen persatuan bangsa dalam keberagaman.\n</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Kerukunan antarsuku, pemeluk agama, dan kelompok-kelompok sosial dapat dilakukan melalui dialog dan kerja sama dengan prinsip kebersamaan, kesetaraan, toleransi, dan saling menghormati.</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tuliskan-cara-untuk-menghemat-sumber-energi-dalam-kehidupan-sehar-266",
            "question": "Tuliskan cara untuk menghemat sumber energi dalam kehidupan sehari - hari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tidak menggunakan secara berlebihan</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. memakai secukupnya</p><p>2. tidak lalai dalam menggunakannya</p><p>3. mematikan alat elektronik (TV, komputer, lampu, dll) jika sedang tidak digunakan.</p><p>4. Usahakan menggunakan lampu LED untuk lebih menghemat listrik.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "yang-dimaksud-dengan-tugas-istimewa-mpr-adalah-279",
            "question": "Yang dimaksud dengan tugas istimewa MPR adalah..\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>sidang yang diselenggarakan Majelis Permusyawaratan Rakyat Indonesia atas permintaan Dewan Perwakilan Rakyat atau Sidang Tahunan Majelis untuk meminta dan menilai pertanggungjawaban Presiden atas pelaksaan putusan Majelis.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hal-yg-di-ketahui-sumpah-pemuda-793",
            "question": "Hal yg di ketahui \r\nsumpah pemuda\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> satu tonggak utama dalam sejarah pergerakan kemerdekaan Indonesia. Ikrar ini dianggap sebagai kristalisasi semangat untuk menegaskan cita-cita berdirinya negara Indonesia. ... Keputusan ini menegaskan cita-cita akan ada \"tanah air Indonesia\", \"bangsa Indonesia\", dan \"bahasa Indonesia\"</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kegiatan-seseorang-atau-sekelompok-orang-untuk-ikut-serta-secara-539",
            "question": "Kegiatan seseorang atau sekelompok orang untuk ikut serta secara aktif dalam kehidupan politik di sebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>partisipasi</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>mantap</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>semoga membanti</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-yang-merupakan-salah-satu-bentuk-ancaman-dibidang-sos-737",
            "question": "Berikut ini yang merupakan salah satu bentuk ancaman dibidang sosial budaya adalah .... *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Salah</strong><strong> </strong><strong>satu</strong><strong> </strong><strong>bentuk</strong><strong> </strong><strong>ancaman</strong><strong> </strong><strong>di</strong><strong> </strong><strong>bidang</strong><strong> </strong><strong>sosial</strong><strong> </strong><strong>budaya</strong><strong> </strong><strong> </strong><strong>adalah</strong><strong>:</strong></p><p>1. Sifat konsumtif </p><p>2. kebodohan</p><p>3. kemiskinan</p><p>4. keterbelakangan, dan</p><p>5. hedonisme(gaya hidup yang cenderung lebih mementingkan diri sendiri tanpa memperdulikan orang lain)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-seseorang-bisa-tidak-memiliki-kewarganegaraan-507",
            "question": "Jelaskan mengapa seseorang bisa tidak memiliki kewarganegaraan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karna meraka tidak punya kewajiban dan hak</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suku-yang-mendiami-pulau-jawa-diantaranya-adalah-547",
            "question": "Suku yang mendiami pulau Jawa diantaranya adalah.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sunda</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>suku Sunda......</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Suku Baduy</p><p>2. Suku Jawa</p><p>3. Suku Samin</p><p>4. Suku Tengger</p><p>5. Suku Osing</p><p>6. Suku Sunda</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>https://yoursay.suara.com/amp/news/2021/02/16/123634/tak-hanya-jawa-inilah-suku-suku-lain-yang-berasal-dari-pulau-jawa</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-bentuk-ikut-membela-dan-mempertahankan-negara-di-lingk-293",
            "question": "Salah satu bentuk ikut membela dan mempertahankan negara di lingkungan sekolah\r\n adalah ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Belajar dengan tekun</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Biar anak anak jadi pinter dan tidak mudah di bodohi oleh budaya luar yang berdampak negatif.</p><p>Bantu jadiin tercerdas yaa</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sikap-tidak-mencampuri-urusan-pribadi-orang-lain-merupakan-contoh-403",
            "question": "Sikap tidak mencampuri urusan pribadi orang lain merupakan contoh perilaku toleran terhadap",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sikap toleran terhadap orang lain</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah, semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "11-kondisi-kewilayahan-negara-indonesia-sebagai-negara-kepulauan-271",
            "question": "11. Kondisi kewilayahan Negara Indonesia sebagai Negara kepulauan dapat membawa akibat negatif, yaitu...    A. Adanya keberagaman suku bangsa dan adat istiadat\r\nB. Sikap yang menganggap suku bangsanya yang paling baik\r\nC. Dapat menyebabkan terjadinya perpecahan bangsa (disintegrasi)\r\nD. Sering terjadinya konflik antarkelompok masyarakat akibat adanya perbedaan\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. dapat menyebabkan terjadinya perpecahan bangsa (disintegrasi) </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. dapat menyebabkan terjadinya perpecahan bangsa ( disintegrasi ) </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>maaf kalau salah dan semoga membantu</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}